---
aid: 9025
zid: 714667
title: "临高可以卖高技术种子吗？通过种子控制粮食和东南亚农..."
author: 繁华烬燃
date: 2017-08-17 20:27:25+07:00
lastmod: 2017-08-19 20:35:00+07:00
---

繁华烬燃 于 2017-8-17 20:27:25 发表了：

看新闻，咱们部分粮食，比如 玉米种子，大豆种子，部分蔬菜&nbsp;&nbsp;比如番茄，生菜 的种子被外国公司垄断了……

这些作物都一次性的，无法留种培育……

那么元老带来的种子会不会有有这种问题？

元老们是否也需要自己开种子公司，生产这种高技术种子？

---

cc5233 于 2017-8-17 20:31:49 发表了：

我们有这么强育种技术吗。。另外，农药化肥不够的话，这些新种未必有这么强。

---

blgdtgkkmp 于 2017-8-17 20:44:09 发表了：

可能逻辑要反过来：控制东南亚，才能要当地农民种想种的粮食。本质上从种子发放到病虫害防止，粮食回收等整个产业链都要有效控制。

---

btiger333 于 2017-8-18 01:08:20 发表了：

_本帖最后由 btiger333 于 2017-8-18 01:09 编辑_

农相那边能不能培育良种哇，不能培育良种也没啥办法啊，只能去到处搜集然后培育呀。

P 个 S：从粮食加工和流通等渠道入手好像更合适。

---

jsbhjys2 于 2017-8-18 12:58:55 发表了：

谁提主意？蒸包局，怎么不把这个奸细抓起来？有计划，有目的消灭东南亚群猴的数量，是元老院的即定国策，当初让夸克•穷从东南亚贩运奴隶，就有减丁的目的，只是大伙心照不宣，不好说出口罢了

---

cqduoluo 于 2017-8-18 20:45:22 发表了：

现代种业公司是工业化社会的产物，小农社会是不可能存在的。

欧美的种业为什么强？

欧美只有几百万地主，种业公司只有几家垄断的大公司，这样才能统一市场，才能有大量资源去研发，推广，销售，这是上百年工业化社会慢慢形成的。

中国目前都还没达到那个阶段，别说临高的元老院了，种业当然是要搞的，但只可能为元老院的农业公司包括天地会的大客户服务，至于广大乡村，先普及乡镇农技站再说吧。

---

xq77109 于 2017-8-18 23:34:02 发表了：

现在还搞不出来数量多到可以出口的又不能留种的种子吧

---

cccpprc 于 2017-8-19 00:34:15 发表了：

之前赵引弓在江南也不是没试着卖蚕种

结果没几个买的

小农经济自给自足不是说说

---

繁华烬燃 于 2017-8-19 06:59:27 发表了：

> cc5233 发表于 2017-8-17 20:31
>
> 我们有这么强育种技术吗。。另外，农药化肥不够的话，这些新种未必有这么强。
>
> ...

好吧，还得配合杀虫剂，除草剂。。

---

繁华烬燃 于 2017-8-19 07:01:51 发表了：

> btiger333 发表于 2017-8-18 01:08
>
> 农相那边能不能培育良种哇，不能培育良种也没啥办法啊，只能去到处搜集然后培育呀。
>
> P 个 S：从粮食加工和流 ...

怎么也得能小量培育吧？要不临高自己咋办？

---

繁华烬燃 于 2017-8-19 07:05:07 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-18 20:45
>
> 现代种业公司是工业化社会的产物，小农社会是不可能存在的。
>
> 欧美的种业为什么强？
>
> 欧美只有几百万地主，种 ...

种子是个大问题，没有现代化的种子公司，农业部也得有自己的机构吧……

农技站确实重要，肥料和农机也挺重要，好像产量也仅够临高自己用吧……

---

繁华烬燃 于 2017-8-19 07:07:09 发表了：

> cccpprc 发表于 2017-8-19 00:34
>
> 之前赵引弓在江南也不是没试着卖蚕种
>
> 结果没几个买的
>
> 小农经济自给自足不是说说 ...

种植经济作物的，就没办法小农了吧？已经被裹挟到经济循环里了吧？

---

btiger333 于 2017-8-19 20:07:54 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-8-19 07:01
>
> 怎么也得能小量培育吧？要不临高自己咋办？

夸张了一下下。

不过农相那边从开始到现在始终压力很大，尤其是开展两广攻略之后，更多的土地，更多的需求，更多的人口。。。。。。

---

cqduoluo 于 2017-8-19 20:35:35 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-8-19 07:05
>
> 种子是个大问题，没有现代化的种子公司，农业部也得有自己的机构吧……
>
> 农技站确实重要，肥料和农机也挺 ...

没有一套体系去支撑，光有种子是不行的，我说的意思就是，现代农业是依托现代工业体系发展的，单独去搞什么不现实，得整个体系来建设，而这就不是简单几个月几年的功夫了，因为临高的体系最缺的就是人才。

---
